幫幫手搬個RTHK入去俾在囚手足

又係燕子生命，各位手足幫手正評留言推推post好冇

YouTube機頂盒係燕子生命針對在囚手足嘅project，在囚手足能夠接觸外間資訊的渠道寥寥可數，燕子生命會每星期從 Youtube 上挑選唔同種類嘅專題影片製成謄本、印刷做信件再寄到在囚手足手上。

同時亦會挑選部份寄俾在囚手足嘅謄本與大家分享！歡迎有興趣嘅在囚手足親友能自行下載再印刷成信件，網站有更多我哋製作嘅時政、哲學同歷史影片謄本可以下載！

手足可通過我哋嘅系統下載所有我哋製作嘅謄本，可以通過搜尋關鍵字search相關謄本（例如搜尋頻道名稱（RTHK或荼毒室等）或影片名稱（五夜講場或堅離地球等） ）。

亦可通過揀選影片分類篩選相關影片，現時有三類影片會製作為成謄本，分別為時政類、歷史類以及哲學類。

歡迎各位手足向我們提供高質素的頻道、影片及題材！
最新一集鏗鏘集同五夜講場都有！
傳送門：

最後幫手LIKE我哋FACEBOOK同IG仲有TG呀

如果手足有能力希望可以請我哋飲杯coffee，support我哋各項工作

頭香

J

推

tui

遲1秒

你睇youtube都唔會睇呢啲啦

好有用

遲你兩秒

咁唔係淨係得rthk嘅

罷用八達通唔難

上去睇下個click rate先啦

push

我會睇哂

等等，人地好似有貓可以聽港台

邊個打哲學有計傾
佢好勁

寶寶

幫手推

請不要放棄手足，也不要比手足更早放棄。

-中大保衛戰的一位被捕手足-

隻貓聽收音機 同呢d唔同

聽電台 唔係聽收音機

好有心！

扮緊工？

你地真心好有創意同毅力，手足好波

我d post好少毛

全靠各位連登仔諗idea 同一眾幫手嘅手足

原來如此……長知識了……

冇佢哋幫手推post

respect

我咁啱only

盡做啦但求無愧

佢地出哂去po juicy野 洗哂成個熱門...

大家要努力同佢哋死過
就算冇咁多抗爭po 都開d有營養嘅post

我好鍾意睇哲學有計傾

希望D人會想睇...

對唔住呀 錯手負評

推一

推二

Tui

推三

好inspire到諗嘢 睇咗最新個集

手足你.....咁對我

國際線有任 請每日推Post

豬文

集集都有睇

睇完依集 即刻買咗本1984睇

真係要理清行動背後嘅理念先可以諗長遠點樣做去達成我哋嘅目標

雞

Push

殘體字

hi~

有共同嘅理念 但係唔團結

我pish

可唔可以寫啲食譜，或者新假期啲餐廳食評俾佢哋？

佢哋都冇得食

幫推

多謝手足

我都唔食，但好鍾意睇

好

洗塵餐廳推介

下我會
定係你第度黎

我驚第時冇rthk睇添

sorry 借個位

［突發］邵家臻呼籲大家課金支持囚權工作

出本最新遊戲精選

有用野一定撐

有得睇無得玩
唔知十年後有咩好game可以比佢地期待下

反而game勝呢啲手足如果有興趣可以入到

洗呀屌

上上上

食緊飯

再開工

忠實fans

#243

load唔到d link既

死咗個網

到到都係頭香

入得返了

不如幫佢pin，佢三頁都...

d謄本係點樣得出黎？好有心機

pin咗

自製

有d係d channel俾我哋好有愛

已like

唔好拉我po啦手足

禁鬼錯

做咩事琴日冇上連登

唔好咁計較啦

點解只可以睇RTHK?

除咗rthk仲有好多片嘅

啲topic可以人性化少少？

困住無自由已經好鬱悶，唯一娛樂仲要係純學術。。。

就連我呢種鍾意學術嘅人都覺得頂唔順。。。

除咗學術仲有好多片嘅....大家可以入去睇吓先

pushi

睇咗，悶到嘔。。。

我諗真係唔係喎個個人鍾意呢啲嘢

就算係鍾意呢啲嘢嘅人，都唔會想成日都睇住

可能電影，小故事，棟篤笑嗰啲仲能夠調解心情。。。

娛樂就係想對方開心，唔一定要informative

問題係多數得意片都冇得謄……呢個點？

可能啲手足都係好心繫社會 我哋接觸嘅在囚手足都覺得ok
佢哋就算睇書都係睇啲政治、哲學、歷史呢啲

真係好對唔住呀

謄係唔係抄個稿落嚟？

燕女

講笑

係，問題是好多片之所以得意是在於視覺上的變化。

利申：睇片成日唔開聲，不過而家好少少

係...始終片就係片 要用文字表達到出嚟嘅片 選擇太少

邊度可以免費upload？

我成日睇呢啲垃圾搞笑 or 小故事片

我寫完之後搵個地方擺，睇吓你哋啱唔啱用

如果手足你有嘅可以tg搵我哋呀
@swallowlife

大恩大德

講呢啲大家手足

係唔係淨係俾個YouTube link你，同埋寫好嘅文字本就得？

可能語言gag會好一點

PUSH

有愛

係呀

得閒都可以幫下手做打字師

人地揸白卡就算了。

傻咗，真係傻咗

好勁 多謝你地

多謝各位手足

屌好撚勁
推

我都愛哲學！

推推推

pushpushpushpush

你睇下你，你睇下你，口水都流埋出嚟啦

我都係在youtube求其執一執

手足你個名

Cap圖

pushpushpushpushpushpushpushpush

有咩哲學書推介

依家坐監喎，你估喺自己屋企呀？比埋個BBQ爐你好唔撚好？

有些野真係天生，唔係屈出嚟

天生的問題，識朋友會比較辛苦而已……雖然不知道會不會因此提高水飯房耐受性

入唔入樂譜

你地精挑細選過既片都係有質素既
已經做得好好
大家都明既，想手足好好過渡日子

想問下可唔可以加入啲動物片架？
例如係啲社區貓店長，Eric Ko訓練犬隻之類

暫時都唔會住

頂，又禁錯

因為冇畫面 最多都係加d圖
你講嘅動物片文字加圖表唔表達到？

都係，唔係個個都識

最大嘅犯罪集團

支持！

PushPushPushPushPushPushPushPush

有無途經比我哋幫手做謄本？如果開放比我哋整你哋final check應該會快+多好多嘢睇

其實太多都冇用 寄唔到咁多入去
依家我哋都一個星期兩轉

pushpush

pushpushpush

冇嘢嘅
日日上嚟都好開心

我課盡！

多謝手足支持 記得follow埋我哋 監察實我哋 做錯啲咩狠狠地屌我哋

冇朋友都係咁過
雖然我都未習慣
有時都幻想有人同我踢波 睇戲

你仲有教會嘅弟兄姊妹

都可以架
雖然同抗爭未必有關係
每段都有唔同故事

可唔可以俾條link睇下

係

你哋好叻

全靠各位手足

推推

欠揍的我看來把推po手足都趕跑了

hakuna matata

去咗隔離po姐

冇
就快開台
等你播歌

好正喎首歌

pish

德國的「公民之歌」

識唔識晒d歌詞

推

我陣間課少少先

唔識

一半呢

Support!
印左小說節錄
準備寄俾手足睇

大家可以一齊做寫信師啊
手足話每次都好期待收到回信
一收到就即刻覆

一頭煙仲要冇人譯
(Harnisch)

p

從未收回信的我表示……

寄去70320

有啲手足質疑過到底係咪真係會有信收

手足寄左幾耐
有時都真係要啲時間
我等都個幾月 好心急

用電話打 會唔會唔同
用電腦唔識打日文

冇信收嘅手足好想收信
有信收嘅手足就唔回信

最好用電話打完轉去電腦再交
電話版痴痴地

冇錯！
今日印好哂入左信封聽朝寄
希望手足快啲收到

我用電話打有時打打會tun哂位
之後放工用番電腦
最近轉左手寫

g持

可能我寫得太悶……或者人地要先寫比家人

用電腦會好好多垃圾system

有時FＦ自己入咗去還柙繼續做寫信師，通知燕子生命仝人

洗唔洗搵人執下……

有手足入去前會留定contact俾我哋搵佢朋友攞number

好有經驗

一次已經有經驗

燕子

又冇人推

唔會啦
俾着係我收到有人寫信俾我都會好開心
覺得外面嘅人冇唔記得我
我記得swallowlife寫信嗰度都有話唔一定配對到
係咪人數問題定咩

應該係人數……

推，辛苦

我睇番日子
手足封信到我收到都一個月
係咪懲教做野慢

唔夠多

有三千人寫過信你係三千分之一

要諗，要醞釀，要寫都要時間……我記得服刑中一星期好像只有一封免費信可以寄，所以係咁。

好討厭……

我哋正常收到信會即日upload

好似一個禮拜可以寫一封公費出嘅信
想再寫要自己做野賺錢買郵票

ｄ錢攞嚟買用品／零食定買郵票真係好問題

我意思係手足寫封信個日子到到我收到封信中間隔左一個月
係咪懲教要睇過先俾准寄

係呀，點可能唔會

係咪唔可以買郵票俾佢地

手寫會唔會多d機會 收到回信

唔得

一定會

辛苦哂你地呀
有得用電腦寄信真係方便好多
多啲人可以參與

不過打字信的確好唔暖……
BTW如果我入的話我會想要標楷體的內文同其他特殊字體的署名

咁唯有我寄多兩封俾佢

如果判咗係
還押一日一封

絕對會

邊辛苦 辛苦班手足就真

唔知應唔應該寫話可以同屋企人開心share

狂草啱唔啱
鬼畫符都得

所以我哋叫啲人up相
遲啲應該會強制有up相落封信先可以submit

得呀
利申: 我寫小說時故事中出現的信都係咁

返工唔開手機的我……

你講完即刻去睇下你個故先

五夜講場 必

未有時間完呀講故台得番外咋

必推

其實我地每個收到嘅回信都一定係手足嘅手寫信
我地覺得warm
佢地收到手寫應該會再warm啲

有冇可能送幅boardgame入去

咁我冇機會收到

我有個大膽的想法

幫P牌推一個

仲好講
等咗個故好耐

手寫啦
我之前都懶
但收到兩次回信就覺得佢次次都手寫俾我但我打字好似爭啲咁

覺得好唔完美……

冇，佢哋會衰

請講

試過打到虛脫……

義工可以幫手抄一部分

即係沒收？

幫

我d字你哋睇唔明

巴打你打哂成個故落去？

要坐低大大力寫

連搵人幫手長期穩定咁整謄本都好難好難搵
抄信真係諗多咗

你手寫完加啲remarks喺隔離

成堂lecture，之後仲要唔小心成篇del咗要重新打一次
我唔知我d故可唔可以打落去……

連d remarks都睇唔明

咁你真係打字好啦

又冇人推……

點跟

燕子生命

好多po

李知恩係我嘅

點解未開法庭po

Who

lecture notes同短期記憶……又晒多半個鐘定一個鐘係圖書館

推住先

IU

真係好堅

勁
我上堂=柒訓

唔堅啦，一考試應該已經還返比教授，要開返ｄ信睇

覺得d韓星個個一樣樣
分唔到

我特別攞果堂文字直播，但而家個教授教得好亂

我係得exam前幾日到考個下先識啲嘢

其實係

我係會還比教授，中途如果發生長期悲哀／憤怒的事情仲會嚴重失憶

見到你推po就估你覆咗

教我 點溫書

全都靚仔，不過我唔睇

中學死抄，大學都死抄。
不過應該記教授的重點同明白想點，同畫圖是好有益的事。
可以試下一路上堂一路寫信，特別而家有手足想要英文信，唔洗自虐即堂直譯。

Pish

幫緊你幫緊你

所以都唔睇韓國嘅

中學係考天才
唔太抄

Help push

天才都要有料的

Ok啦
至少個分唔會俾人鬧

想知點溫書
考天才總會有失手嘅一日嘅

咁都諗到

油dee 努力讀書

學海無涯 回頭是岸

唔識溫

定唔想溫

搵個學妹一齊溫習

回緊

真係好有心
支持

揸住佢隻手一齊溫

為咗手足 大家都唔好放棄ok?

驚遲d唔掂

我都係

咩系？

賤格

調理農務系

想讀

你個邊應該真係有

腦魔薯

懲罰佢

swallow 我啲lives

唔怕生壞命 最怕改壞名

咁叫咩好

真人唔係咁㗎

冇啦用咗就唔會改

大力d

人越隱密表現出的自我越真

Ｍ底架

我好乖
手都冇掂過
眼神接觸都冇

正

天父知架……快ｄ好好拍拖同結婚啦

份人唔嗲唔吊
費事害左人

支持 唔好做player

諗起屋企區分呀哥同呀爸的底衫……如果冇尺碼，哥哥嘅就寫個M字，爸爸嘅寫個L字……

有一日衝動用紅筆寫咗個勁大嘅M字……

要學

好勁

floor owner keeps swallowing my lifes

吞嚥生命

香港加油！！

不要

好搞笑
佢有冇著

遲d先

teoi

佢話返工有少尷，好似話會透出嚟

羞恥play

白色？

三角？

背心啫

好有心機
多謝你地

唔鍾意着背心
要短袖嘅內衣

好熱的

好有心

不推文?

多謝香港人

背心核突

慣咗

大隻仔先可以著背心

有外衣見唔到

平時我都係睇呢D

係
我凈係有資格着短袖

好犀利

自己都唔舒服

會的??

唔會

著短袖都嫌自己瘦

搬乜鬼 你估佢地比？

係
都係唔着好d

係咪應該推下

今日還柙到12月2日判

開緊法庭po

開咗？

想爆粗

冇

整緊

一日前

求求開

link呢

今晚落雨

聽日做lab...

聽到都覺得辛苦

上次個教授寫錯lab manual，大家睇到一頭煙都唔知佢想點……

戶巴

你個名

up

Up

你D節目都跟到好貼下

梗係要俾最新嘅資訊手足睇

咁每次都要打lab report

好犀利
多謝你哋支持手足！

遲啲眾籌都比狗告洗黑錢

Support

真係難講

佢搞咗大嘅星火先，再搞細嘅楊生
藍絲帶緊呢個禁止眾籌風向

唉 清算冇停過

puah

oush

好有用！

唔係清算
係表面清算，底下辣新火頭

佢地一定好感激你地🙏🏻

Sorry其實我唔係好明
寄入去啲信係唔係一定要手寫唔可以print出嚟？

幫推！

唔係呀
你可以透過swallow life個system打信
佢地會幫你寄

或者你自己手寫都得寄去九龍中央郵政局70320號郵箱都可以
不過手寫記得要用白紙
唔好攝野痴野
如果想手足回信俾你可以寫埋地址喺信度

今朝先發現今日冇lab
不過report係走唔甩的

手動置頂

gogogo

Pushhhh

真係好有創意

大家繼續幫手諗idea

推 多謝手足

冇lab都要寫

積壓

但其他嘢可以點比佢哋睇
入面好似冇可能睇到私家影音材料

探監都要收哂個人物品
隔住玻璃用部電話播都唔得

今日好熱

成30度

仲話入咗冬

香港無冬天

早排都好舒服 依家又熱又濕

春天來了

12月都嚟仲30度
還我冬天

冬天已經過咗

捐二百先

1000正評